[
{
"category": "Animais",
"question": "O Axolote é um anfíbio que consegue viver sua vida inteira no estado larval(Verdade ou Falso?)",
"answer": ["Verdade"]
},
  {
   "category": "Ciências e Natureza",
   "question": "Rinoplastia é uma cirurgia que é efetuada em que parte do corpo?",
  "answer": ["Nariz"]
  },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a maior península?",
  "answer": ["Arábica"]
  },
   {
   "category": "Eventos",
   "question": "Qual cidade irá hospedar as Olímpiadas de Verão em 2028?",
  "answer": ["Los Angeles"]
  },
  {
   "category": "Natureza",
   "question": "Qual animal terrestre é o mais rápido?",
  "answer": ["Guepardo"]
  },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Quem é o protagonista principal de Steins Gate?",
  "answer": ["Okabe Rintaro"]
  },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a maior cachoeira que existe?",
  "answer": ["Salto Ángel"]
  },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Quanto a Amazon pagou na Twitch?",
  "answer": ["$970 milhões"]
  },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o código da bomba em Counter-Strike?",
  "answer": ["7355608"]
  },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem conceitou o primeiro computador?",
  "answer": ["Charles Babagge"]
  },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital da Bulgária?",
  "answer": ["Sofia"]
  },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Plantas absorvem água por meio de qual processo?",
  "answer": ["Osmose"]
  },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quem é o primeiro emperador da China?",
  "answer": ["Qin Shi Huang"]
  },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "O que se trata o anime Shokugeki no Souma?",
  "answer": ["Cozinhar"]
  },
  {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi a primeira cidade a atingir 1 milhão de habitantes?",
  "answer": ["Roma"]
  },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual país possui a maior costa do mundo?",
  "answer": ["Canadá"]
  },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Quanto tempo durou a menor stream de Forsen?",
  "answer": ["42 segundos"]
  },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual o  nome do famoso grande relógio em London?",
  "answer": ["Big Ben"]
  },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Que streamer afirmou ter perdido 90KG em 3 meses?",
  "answer": ["Greekgodx"]
  },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior lago da África?",
  "answer": ["Vitória"]
  },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Onde você pode achar Glowstone?",
  "answer": ["Nether"]
  },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quantos centímetros tem em um quilômetro?",
  "answer": ["100000"]
  },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior oceano?",
  "answer": ["Pacífico"]
  },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em que ano foi lançado o episódio 2 de Half Life 2?",
  "answer": ["2007"]
  },
   {
   "category": "História",
   "question": "Que pintor foi resposável pela pintura A Última Ceia?",
  "answer": ["Leonardo da Vinci"]
  },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Albânia?",
  "answer": ["Tirana"]
  },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior deserto de sal do mundo?",
  "answer": ["Salar de Tunupa"]
  },
   {
   "category": "Futebol",
   "question": "Qual foi o primeiro país a hospedar duas copas do mundo?",
  "answer": ["México"]
   },
    {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem é responsável por investigar mortes e suas causas?",
  "answer": ["Legista"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que cidade é localizada ambos na Àsia e Europa?",
  "answer": ["Istambul"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Irlanda?",
  "answer": ["Dublin"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Esse cara odeia goblins",
  "answer": ["Goblin Slayer"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "A Floresta Negra está localizada em que país da Europa?",
  "answer": ["Alemanha"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Como foi chamada a invasão da União Soviética na Finlândia?",
  "answer": ["Guerra de Inverno"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quantas letras existem no alfabeto Grego?",
  "answer": ["24"]
   },
   {
   "category": "Biologia",
   "question": "Quantos ossos a girafa tem em seu pescoço?",
  "answer": ["7"]
   },
  {
   "category": "Gachi",
   "question": "País origem de Van Darkholme",
  "answer": ["Vietnã"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Protagonista de Dishonored",
  "answer": ["Corvo"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o mineral mais duro que existe?",
  "answer": ["Diamante"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Frequência é medida em quê?",
  "answer": ["Hertz"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "A constante matemática \"e\" foi nomeada a partir deste matemático",
  "answer": ["Leonhard Euler"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que bebida supostamente \"te dá asas\"?",
  "answer": ["Red Bull"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Que outro mob do minecraft além da aranha te dá olho de aranha?",
  "answer": ["Bruxa"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Ortoépia é o estudo de que?",
  "answer": ["Pronúncia de palavras"]
   },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Que streamer é famosa por ter o Síndrome de Tourette?",
  "answer": ["Sweet Anita"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior rancho do mundo?",
  "answer": ["Fazenda Anna Creek"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Que país mais sofreu baixas na Segunda Guerra Mundial",
  "answer": ["União Soviética"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que  estado do US o Grand Canyon está localizado?",
  "answer": ["Arizona"]
   },
  {
   "category": "Futebol",
   "question": "Que país hospedou A Copa do Mundo em 1962?",
  "answer": ["Chile"]
   },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Quem é Tyler Durden",
  "answer": ["O Narrador"]
   },
  {
   "category": "Carros",
   "question": "Que fabricante de carros produziu o modelo Grand Cruiser?",
  "answer": ["Toyota"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Marrocos?",
  "answer": ["Rabat"]
   },
  {
   "category": "Xadrez",
   "question": "Que peça pode mover livremente na horizontal e vertical?",
  "answer": ["Torre"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que país fica na borda entre Espanha e França?",
  "answer": ["Andorra"]
   },
  {
   "category": "Programação",
   "question": "Quantos bits tem em um valor \"float\"?",
  "answer": ["32"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual o nome do mapa de deserto do PUBG?",
  "answer": ["Miramar"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Que minério pode ser usado como tinta?",
  "answer": ["Lápis Lazuli"]
   },
  {
   "category": "Econômia",
   "question": "Que moeda é usada na Hungria?",
  "answer": ["Florim Húngaro"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi o navio mais premiado durante a Segunda Guerra Mundial?",
  "answer": ["USS Enterprise"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 11 x 35?",
  "answer": ["385"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que século ocorreu a Guerra Civil Inglesa?",
  "answer": ["17"]
   },
  {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Em termos de computador, o que a sigla DOS significa?",
  "answer": ["Sistema Operacional em Disco"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Um deus escolhe 12 humanos e garante para eles diários aleatórios",
  "answer": ["Mirai Nikki"]
   },
  {
   "category": "Esportes",
   "question": "Qual é o máximo de pontos possíveis em uma partida de boliche?",
  "answer": ["300"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a cidade com a maior população do mundo?",
  "answer": ["Xangai"]
   },
  {
   "category": "Econômia",
   "question": "Que moeda usam no Japão?",
  "answer": ["Iene"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "O que acontece caso uma matéria atravesse o Horizonte de Eventos?",
  "answer": ["Sei lá"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome do elemento Am?",
  "answer": ["Amerício"]
   },
  {
   "category": "Carros",
   "question": "Que fabricante de carros produziu o modelo FJ Cruiser?",
  "answer": ["Toyota"]
   },
  {
   "category": "Filmes",
   "question": "Que estúdio de cinema produziu o filme: Who Killed Captain Alex?",
  "answer": ["Wakaliwood"]
   },
  {
   "category": "NaM",
   "question": "NaM",
  "answer": ["NaM"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 111 / 3?",
  "answer": ["37"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quanto dinheiro você ganha ao matar com uma faca no CSGO?",
  "answer": ["$1500"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Guiana?",
  "answer": ["Georgetown"]
   },
  {
   "category": "Esportes",
   "question": "A cada quantos anos a Olímpiadas de Verão ocorre?",
  "answer": ["4"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Como se chama o stand do protagonista da parte 5 de JOJO?",
  "answer": ["Gold Experience"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Vietnã costumava ser uma colônia de qual país?",
  "answer": ["França"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Triscaidecafobia é o medo de quê?",
  "answer": ["Número 13"]
   },
  {
   "category": "Filmes",
   "question": "Qual é o nome do tio de Simba no filme \"O Rei Leão\"?",
  "answer": ["Scar"]
   },
  {
   "category": "Música",
   "question": "Quantas linhas tem um mandolim tradicional?",
  "answer": ["8"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Em que temperatura a água começa a ferver?(Celsius)?",
  "answer": ["100"]
   },
  {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Que composto químico faz a picada de abelha coçar?",
  "answer": ["Melitina"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano Cristóvão ganhou o mérito de descobrir o Novo Mundo?",
  "answer": ["1492"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o planeta do nosso sistema solar mais geologicamente ativo?",
  "answer": ["Terra"]
   },
  {
   "category": "Memes",
   "question": "Quantos anos tem BlooooDy?",
  "answer": ["89"]
   },
  {
   "category": "Sexo kkkk",
   "question": "Se masturbar 5 vezes ao dia pode causar o quê?",
  "answer": ["Fibromialgia"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o sobrenome da mãe do austronauta Buzz Aldrin?",
  "answer": ["Moon"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Meteorologia é o estudo sobre o quê?",
  "answer": ["Clima"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Polônia?",
  "answer": ["Varsóvia"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o símbolo químico de sal de cozinha?",
  "answer": ["NaCl"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "O que você precisa para impulsionar a Elytra?",
  "answer": ["Fogos de artifício"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Chile?",
  "answer": ["Santiago"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 52 x 25?",
  "answer": ["1300"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "De que jogo Jack Carver faz parte?",
  "answer": ["Far Cry"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Alexandre, o Grande tomou controle de Macedónia após o seu pai ter morrido em que ano?",
  "answer": ["336 AC"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O material branco nas presas de elefante é chamado de?",
  "answer": ["Marfim"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Bahamas?",
  "answer": ["Nassau"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 11 x 27?",
  "answer": ["297"]
   },
  {
   "category": "Programação",
   "question": "HTML não é uma linguagem de programação e sim uma...?",
  "answer": ["Linguagem de Marcação"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Após a morte pessoas vão lá, lutam contra um anjo e não podem morrer",
  "answer": ["Angel Beats!"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Que país deu a Estátua da Liberdade para os Estados Unidos?",
  "answer": ["França"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Didaskaleinofobia é o medo de quê?",
  "answer": ["Ir pra escola"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o último nome de Genji e Hanzo?",
  "answer": ["Shimada"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o símbolo químico de Potássio?",
  "answer": ["K"]
   },
  {
   "category": "Astronomia",
   "question": "Qual é o planeta mais quente do sistema solar?",
  "answer": ["Vênus"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Onde está localizado a maior construção do mundo?",
  "answer": ["Dubai"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Noruega?",
  "answer": ["Oslo"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual país possui a maior taxa de homicídio do mundo?",
  "answer": ["Honduras"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Terremotos possuem a habilidade de transformar água em qual elemento?",
  "answer": ["Ouro"]
   },
   {
   "category": "Twitch",
   "question": "Quantas namoradas Forsen já teve?",
  "answer": ["4"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Sinterklaas é a versão holandesa de qual figura mítica?",
  "answer": ["Papai Noel"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quantos pokemons surgiram na primeira geração de pokemons?",
  "answer": ["151"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Geórgia está localizada em que região?",
  "answer": ["Cáucaso"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior rio do mundo?",
  "answer": ["Rio Nilo"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o nome do chefão final de Diablo II?",
  "answer": ["Diablo"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quantos vietnamitas foram mortos/desaparecidos durante a Guerra do Vietnã?",
  "answer": ["3 milhões"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem é o deus do sonho na mitologia grega?",
  "answer": ["Morfeu"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Qual é o verdadeiro nome de Barba-Negra?",
  "answer": ["Edward Teach"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Que personagem de Konosuba gosta de explosões?",
  "answer": ["Megumin"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Que empresa produzindo instrumentos músicais também produz motores e motos?",
  "answer": ["Yamaha"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Que instrumento musical foi inventado por Adolphe Sax?",
  "answer": ["Saxofone"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano Neil Armstrong e Buzz Aldrin pisaram na lua?",
  "answer": ["1969"]
   },
   {
   "category": "Carros",
   "question": "Qual foi o primeiro carro a ser produzido em massa?",
  "answer": ["Modelo T"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o antídoto para overdose ou envenenamento de apioides?",
  "answer": ["Naxolona"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Islândia?",
  "answer": ["Reykjavik"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que país é completamente cercado por outro?",
  "answer": ["Lesoto"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o oposto de negativo?",
  "answer": ["Positivo"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Que video game do GameCube apresenta Samus Aran?",
  "answer": ["Metroid Prime"]
   },
   {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Que tipo de abelhas não são achadas em colmeias durante o inverno?",
  "answer": ["Zangões"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o principal antagonista de Crash Bandicoot?",
  "answer": ["Doctor Neo Cortex"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Que país é significamente difícil de infectar em Plague Inc. Envolved?",
  "answer": ["Groenlândia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Até 2012, mapas mostravam uma ilha que não existia chamada?",
  "answer": ["Ilha Sandy"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Quem descobriu o conceito de gravidade?",
  "answer": ["Isaac Newton"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o único território do Estados Unidos que dirige na esquerda?",
  "answer": ["Ilhas Virgens"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano Hillary Clinton nasceu?",
  "answer": ["1947"]
   },
   {
   "category": "Programação",
   "question": "Quantos bits tem em um byte?",
  "answer": ["8"]
   },
   {
   "category": "Comidas/Bebidas",
   "question": "Que país inventou o chá?",
  "answer": ["China"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Onde está localizado a árvore mais antiga do mundo?",
  "answer": ["Suécia"]
   },
 {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano ocorreu a Batalha de Grunwald?",
  "answer": ["1410"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Descartando Antártida, qual é o maior deserto do mundo?",
  "answer": ["Saara"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Qual é o nome do slime em Monster Musume?",
  "answer": ["Suu"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em que ano foi lançado Doom?",
  "answer": ["1993"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que país ocorreu o Levante dos Boxers?",
  "answer": ["China"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Onde está localizado a maior construção do mundo?",
  "answer": ["Dubai"]
   },
   {
   "category": "Carros",
   "question": "Quantas partes um carro tradicional possui?",
  "answer": ["30000"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Quantas teclas pretas um teclado moderno possui?",
  "answer": ["36"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que oceano Titanic afundou?",
  "answer": ["Oceano Atlântico"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quantas cores tem o arco-íris?",
  "answer": ["7"]
   },
   {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Que empresa famosa se chamava \"Confinity\" e focava em criptografia?",
  "answer": ["PayPal"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Como é chamado alguém responsável por negócios envolvendo funerais?",
  "answer": ["Agente Funerário"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Brunei?",
  "answer": ["Bandar Seri Begawan"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Como é chamada a maior lua de Saturno?",
  "answer": ["Titan"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Como é chamado a fobia de números?",
  "answer": ["Numerofobia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Escópia é capital de que país?",
  "answer": ["Macedônia"]
   },
   {
   "category": "Comidas/Bebidas",
   "question": "Qual iguaria consiste de uma mistura de farinha com manteiga derretida?",
  "answer": ["Roux"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem criou o alcorão?",
  "answer": ["Mohammed Ali"]
   },
   {
   "category": "Econômia",
   "question": "Qual é a moeda utilizada na Russia?",
  "answer": ["Rublo Russo"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Quais são os 5 primeiros dígitos de Pi?",
  "answer": ["3.1415"]
   },
   {
   "category": "Abelhas",
   "question": "O quão rápido são as abelhas em km/h?",
  "answer": ["8"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano os Hussardos Poloneses chegaram?",
  "answer": ["1683"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o país no sul do Egito?",
  "answer": ["Sudão"]
   },
   {
   "category": "Twitch",
   "question": "Quem traiu a sua esposa?",
  "answer": ["D OMEGALUL C"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome do símbolo químico Y?",
  "answer": ["Ítrio"]
   },
   {
   "category": "Futebol",
   "question": "Quanto tempo um goleiro pode segurar a bola em suas mãos?",
  "answer": ["6 segundos"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que o F significa na sigla FBI?",
  "answer": ["Federal"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Qual foi a primeira banda Heavy Metal?",
  "answer": ["Black Sabbath"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem foi a primeira pessoa a conduzir uma expedição ao redor do mundo?",
  "answer": ["Fernão de Magalhães"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a maior montanha em Vietnã?",
  "answer": ["Fansipan"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Como é chamada a maior baía do mundo?",
  "answer": ["Bengal"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! 6+9?",
  "answer": ["15"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quem é o vilão principal de Borderlands 2?",
  "answer": ["Handsome Jack"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Suécia?",
  "answer": ["Estocolmo"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Um grupo de corujas é chamado de quê?",
  "answer": ["Parlamento"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o país considerado mais perigoso do mundo?",
  "answer": ["Afeganistão"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Fluidos que são fortemente magnetizados diante um campo de magnetização são chamados de?",
  "answer": ["Ferrofluidos"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 347+66?",
  "answer": ["413"]
   },
   {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Quantos blocos máximos um pistão pode empurrar?",
  "answer": ["12"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em Darksiders 1 você joga como a...?",
  "answer": ["Guerra"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em Darksiders 2 você joga como a...?",
  "answer": ["Morte"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quantos países existem na União Européia?",
  "answer": ["28"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Na mitologia grega, quem transforma tudo que toca em ouro?",
  "answer": ["Midas"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Estudantes do colegial jogam vôlei",
  "answer": ["Haikyuu!!"]
   },
   {
   "category": "Video Game",
   "question": "Quem é o último chefão na rota genocída de Undertale?",
  "answer": ["Sans"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Quem patenteou o primeiro motor de vapor?",
  "answer": ["James Watt"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior país que termina com \"tão\"?",
  "answer": ["Cazaquistão"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome do símbolo químico Hg?",
  "answer": ["Mercúrio"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Libéria?",
  "answer": ["Monróvia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o ponto mais alto na Europa?",
  "answer": ["Monte Elbrus"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quem descobriu a Austrália?",
  "answer": ["James Cook"]
   },
  {
   "category": "Futebol",
   "question": "Que time ganhou a Copa do Mundo de 2010?",
  "answer": ["Espanha"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que estado dos Estados Unidos fica o Monte Rushmore?",
  "answer": ["Dakota do Sul"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quantos estados existem nos Estados Unidos?",
  "answer": ["50"]
   },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Justin TV lançou em que ano?",
  "answer": ["2007"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Porsche é uma marca de carros que se originou em que país?",
  "answer": ["Alemanha"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que século Cristóvão descobriu a América?",
  "answer": ["15"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi a primeira empresa estrangeira a abrir uma indústria nos Estados Unidos?",
  "answer": ["Volkswagen"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "O que o inventor polônes Jan Szczepanik inventou?",
  "answer": ["Colete a prova de balas"]
   },
  {
   "category": "Futebol",
   "question": "Que país hospedou a Copa do Mundo de 1990?",
  "answer": ["Itália"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Na parte 5 de JOJO, qual é o nome do stand do principal antagonista?",
  "answer": ["King Crimson"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que planeta do nosso sistema solar possui a gravidade mais forte?",
  "answer": ["Júpiter"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi o primeiro presidente do Brasil?",
  "answer": ["Deodoro da Fonseca"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quantos estados tem o Brasil?",
  "answer": ["27"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o peixe mais consumido mundialmente?",
  "answer": ["Arenque"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Lituânia?",
  "answer": ["Vilnius"]
   },
  {
   "category": "Twitch",
   "question": "Criador desse bot :D ?",
  "answer": ["SrLuuL"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que cidade fica o bar mais antigo do mundo?",
  "answer": ["Munique"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "A empresa Nintendo foi fundada em que país?",
  "answer": ["Japão"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 77+77?",
  "answer": ["154"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quanto custa uma AWP no CSGO?",
  "answer": ["$4750"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é a fórmula química do Ozônio?",
  "answer": ["O3"]
   },
  {
   "category": "Biologia",
   "question": "Quantos pulmões o ser humano possui?",
  "answer": ["2"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a fossa oceânica mais funda?",
  "answer": ["Fossa Das Marianas"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano começou a Primeira Guerra Mundial?",
  "answer": ["1914"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Metais alcalinos reagem com o quê?",
  "answer": ["Água"]
   },
  {
   "category": "Econômia",
   "question": "Um declínio geral de atividades econômicas é chamado de?",
  "answer": ["Recessão"]
   },
  {
   "category": "Carros",
   "question": "Que fabricante de carros produziu o modelo Continental GT?",
  "answer": ["Bentley"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Romanos chegaram primeiro em Reino Unido em que ano?",
  "answer": ["55 AC"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Qual é o nível máximo de encantamento?",
  "answer": ["30"]
   },
  {
   "category": "Biologia",
   "question": "Quantas câmaras tem um coração humano?",
  "answer": ["4"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem foi o primeiro humano a viajar no espaço?",
  "answer": ["Yuri Gagarin"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Um estudante decide conviver em uma loja de mergulho",
  "answer": ["Grand Blue"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 62 x 7?",
  "answer": ["434"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior lago que existe?",
  "answer": ["Mar Cáspio"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital da República Dominicana?",
  "answer": ["Santo Domingo"]
   },
   {
   "category": "Astronomia",
   "question": "Em que mês a terra fica mais próxima ao sol?",
  "answer": ["Janeiro"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Onde fica o ponto mais alto na América do Sul?",
  "answer": ["Aconcágua"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o tamanho aproximado  do equador da terra?",
  "answer": ["40000 km"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o único planeta do nosso sistema solar que não é nomeado a partir de um deus grego ou romano?",
  "answer": ["Terra"]
   },
   {
   "category": "Twitch",
   "question": "Que emote representa os chineses?",
  "answer": ["MingLee"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Aníbal derrotou Roma em que batalha?",
  "answer": ["Batalha de Canas"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "No anime \"Kobayashi-san maid dragon\" Tohru é um...?",
  "answer": ["Dragão"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual o nome do cara do jogo postal?",
  "answer": ["Cara do Postal"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "No anime \"Blood Lad\", qual é o nome do protagonista?",
  "answer": ["Staz Charlie Blood"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Quem inventou o primeiro laser?",
  "answer": ["Theodore Harold"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o menor estado dos Estados Unidos?",
  "answer": ["Ilha de Rodes"]
   },
  {
   "category": "Astronomia",
   "question": "Qual planeta do nosso sistema solar está mais próximo do sol?",
  "answer": ["Mercúrio"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual o primeiro chefão que você enfrenta no bioma Jungle em Terraria?",
  "answer": ["Queen Bee"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quantas Power Moons são coletáveis em Super Mario Odyssey?",
  "answer": ["999"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "No anime \"Blood Lad\", qual é o nome do protagonista?",
  "answer": ["Staz Charlie Blood"]
   },
  {
   "category": "Comidas/Bebidas",
   "question": "Mais de 1/4 de avelãs do mundo são usadas em que produto?",
  "answer": ["Nutella"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem começa primeiro no xadrez?",
  "answer": ["Brancas"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Que doença exterminou 1% da população mundial em 1918?",
  "answer": ["Gripe Espanhola"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Barbados?",
  "answer": ["Bridgetown"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Filipinas?",
  "answer": ["Manila"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "De que jogo é Isaac Clarke?",
  "answer": ["Dead Space"]
   },
   {
   "category": "teste",
   "question": "teste",
  "answer": ["testado"]
   },
   {
   "category": "Astronomia",
   "question": "Que planeta possui a maior quantidade de luas?",
  "answer": ["Júpiter"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Em que animal é possívei achar pérolas?",
  "answer": ["Ostra"]
   },
   {
   "category": "Econômia",
   "question": "Que moeda é utilizada no México?",
  "answer": ["Peso Mexicano"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 37+46+63?",
  "answer": ["146"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Brasil?",
  "answer": ["Brasília"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Heptafobia é o medo de quê?",
  "answer": ["Número 7"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que acontece se você respirar oxigênio 100% puro?",
  "answer": ["Você morre"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o coletivo de sapos?",
  "answer": ["Saparia"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quantos anos durou a Guerra de Cem Anos?",
  "answer": ["116 anos"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "O fluxo do rio Columbia fica em que oceano?",
  "answer": ["Oceano Pacífico"]
   },
   {
   "category": "Twitch",
   "question": "Gilette",
  "answer": ["ForsenCD"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Pogonofobia é o medo de quê?",
  "answer": ["Barbas"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Que cidade é a primeira a ser apresentada em Skyrim?",
  "answer": ["Halgen"]
   },
   {
   "category": "Carros",
   "question": "Que fabricante de carros produziu o modelo Grand Cherokee?",
  "answer": ["Jeep"]
   },
   {
   "category": "Carros",
   "question": "Qual é o carro mais vendido mundialmente?",
  "answer": ["Toyota Corolla"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "No anime Fate/Zero que figúra histórica representa Saber?",
  "answer": ["Rei Arthur"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Quantas linhas tem um banjo tradicional?",
  "answer": ["5"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Uganda?",
  "answer": ["Kampala"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem pintou a Capela Sistina?",
  "answer": ["Michelangelo"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Long Island faz parte de que estado dos Estados Unidos?",
  "answer": ["Nova Iorque"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Ela controla seu sangue para matar demônios",
  "answer": ["Kyoukai no Kanata"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Que país ganhou a Eurovision 1994?",
  "answer": ["Irlanda"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi o primeiro animal a ser mandado no espaço?",
  "answer": ["Cachorro"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o único continente sem répteis?",
  "answer": ["Antártida"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Camboja?",
  "answer": ["Phnom Penh"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem é Batman?",
  "answer": ["Bruce Wayne"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quem descobriu a Penicilina?",
  "answer": ["Alexander Flemming"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Que número representa o númeral romano D?",
  "answer": ["500"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quem é o parceiro de Sonic?",
  "answer": ["Tails"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Quem foi o primeiro explorador a viajar para a América do Norte?",
  "answer": ["Leif Erikson"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quem foi o criador de Garry's Mod?",
  "answer": ["Garry Newman"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Quem foi o primeiro-ministro do Reino Unido na Segunda Guerra Mundial?",
  "answer": ["Winston Churchill"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que país africano tem o português como linguagem oficial?",
  "answer": ["Moçambique"]
   },
    {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Em Web Design, o que CSS significa?",
  "answer": ["Folha de Estilo em Cascatas"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a linguagem oficial da Costa Rica?",
  "answer": ["Espanhol"]
   },
    {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual empresa suéca se originou em 1943?",
  "answer": ["IKEA"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a maior montanha do mundo?",
  "answer": ["Monte Everest"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quem é o protagonista do jogo Dangaronpa 2: Goodbye Despair?",
  "answer": ["Hajime Hinata"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano a muralha de Berlin caiu?",
  "answer": ["1989"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o nome do protagonista de Xenoblade Chronicles?",
  "answer": ["Shulk"]
   },
    {
   "category": "Ciência",
   "question": "Como é o símbolo químico do Estanho?",
  "answer": ["Sn"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Peru?",
  "answer": ["Lima"]
   },
   {
   "category": "Video Game",
   "question": "Junto com Gabe Newell, quem mais fundou a Valve?",
  "answer": ["Mike Harrington"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que elemento químico representa Au?",
  "answer": ["Ouro"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Tesla foi fundada em que ano?",
  "answer": ["2003"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Como é o título dado pelos demônios para o protagonista de Doom?",
  "answer": ["Doom Slayer"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Em média, americanos consomem 45KG de o que por segundo?",
  "answer": ["Chocolate"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Que construção famosa pegou fogo em 1812?",
  "answer": ["A Casa Branca"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Que jogo de tabuleiro foi lançado em 1935?",
  "answer": ["Monopoly"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quantos troféus existem no Super Smash Bros(Nintendo 3DS)?",
  "answer": ["685"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quantos países independentes existem na América do Sul?",
  "answer": ["12"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que continente o país Lesoto vive?",
  "answer": ["África"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano a Guerra do Vietnã acabou?",
  "answer": ["1975"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em CSGO, a raridade de skins descontinuadas se chama?",
  "answer": ["Contrabando"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Onde está localizado a Muralha de Adriano?",
  "answer": ["Reino Unido"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano Texas se separou de México?",
  "answer": ["1836"]
   },
  {
   "category": "Matemática",
   "question": "No sistema hexadecimal, que número vêm depois de 9?",
  "answer": ["A"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que tipo de pedra é formada a partir de grandes temperaturas e pressão?",
  "answer": ["Metamórfica"]
   },
  {
   "category": "Livros",
   "question": "Em Harry Potter, quem Draco Malfoy acabou casando?",
  "answer": ["Astoria Greengrass"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano Jamaica recebeu sua independência de Reino Unido?",
  "answer": ["1962"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Nevada(US)?",
  "answer": ["Carson City"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Na mitologia grega, quem matou Achilles?",
  "answer": ["Paris"]
   },
  {
   "category": "Música",
   "question": "Em que país surgiu a música \"Gangnam Style\"?",
  "answer": ["Coréia do Sul"]
   },
  {
   "category": "Animais",
   "question": "O prato baiacu, é feito de que familia dos peixes?",
  "answer": ["Tetraodontidae"]
   },
    {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem fundou a Academia Khan?",
  "answer": ["Sal Khan"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que continente surgiu a fruta abacaxi?",
  "answer": ["América do Sul"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que ano foi concluído a construção do Canal de Suez?",
  "answer": ["1869"]
   },
    {
   "category": "Música",
   "question": "Quantas linhas tem um violoncelo tradicional?",
  "answer": ["4"]
   },
    {
   "category": "Comics",
   "question": "Qual é o nome verdadeiro de Magneto em X-Men?",
  "answer": ["Max Eisenhardt"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o maior órgão do ser humano?",
  "answer": ["Pele"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quem é o protagonista de Stanley Parable?",
  "answer": ["Stanley"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em que ano foi lançado Metal Gear Solid?",
  "answer": ["1998"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano a Batalha do Somme ocorreu?",
  "answer": ["1916"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Tekken é um jogo desenvolvido por qual desenvolvedora?",
  "answer": ["Namco"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Deutério é isótopo de qual elemento?",
  "answer": ["Hidrogênio"]
   },
  {
   "category": "Celebridades",
   "question": "O pintor Bob Ross faleceu em que ano?",
  "answer": ["1995"]
   },
  {
   "category": "Comida/Bebidas",
   "question": "Chá de Earl Gray é um chá preto aromatizado com?",
  "answer": ["Óleo de bergamota"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "O que é a Tasmânia?",
  "answer": ["Estado Australiano"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano ocorreu a Quinta-feira Negra?",
  "answer": ["1929"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem aparece na nota de 1 dólar?",
  "answer": ["George Washington"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Qual era o apelido de Manfred von Roichthofen?",
  "answer": ["Barão Vermelho"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano foi ativado o primeiro dispositivo nuclear?",
  "answer": ["1945"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quando Garry's Mod foi lançado?",
  "answer": ["2004"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "A condição osteoporose afeta que parte do corpo?",
  "answer": ["Ossos"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o nome da maior cidade de Tennessee(US)?",
  "answer": ["Memphis"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual era o nome original de Crash Bandicoot?",
  "answer": ["Willie Wombat"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Qual é o nome da guitarra de Brian May?",
  "answer": ["Red Special"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Quem lançou o álbum \"Out of Time\" em 1991?",
  "answer": ["R.E.M"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Quantos prótons tem em um átomo de oxigênio?",
  "answer": ["8"]
   },
   {
   "category": "Filmes",
   "question": "Que nome Tom Hanks deu a sua bola de vôlei no filme \"Náufrago\"?",
  "answer": ["Wilson"]
   },
   {
   "category": "Política",
   "question": "Que presidente apagou o débito nacional dos Estados Unidos?",
  "answer": ["Andrew Jackson"]
   },
   {
   "category": "Filmes",
   "question": "Quem dirigiu o filme \"O Regresso\"?",
  "answer": ["Alejandro Gonzáles"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Quantos graus Fahrenheit são 100 graus Celsius?",
  "answer": ["212"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Na mitologia grega, Hera era deusa do...?",
  "answer": ["Casamento"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Na mitalogia grega, Priapus era deus da...?",
  "answer": ["Ereção"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Quantos prótons tem em um átomo de oxigênio?",
  "answer": ["8"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Em que ano o Youtube foi fundado?",
  "answer": ["2005"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Na série \"The Legend of Zelda\" qual foi o primeiro jogo em 3D?",
  "answer": ["Ocarina of Time"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Qual foi a última Opera do compositor Georges Bizet?",
  "answer": ["Carmen"]
   },
   {
   "category": "Filmes",
   "question": "No filme \"Náufrago\" o nome do melhor amigo do protagonista é?",
  "answer": ["Wilson"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Como é o número decimal 31 em hexadecimal?",
  "answer": ["1F"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem pintou a Noite Estrelada?",
  "answer": ["Van Gogh"]
   },
   {
   "category": "Esportes",
   "question": "Quem ganhou a Fórmula 1 2016?",
  "answer": ["Nico Rosberg"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Argentina?",
  "answer": ["Buenos Aires"]
   },
   {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "3 milhões de contas foram corrompidas com qual empresa em 2013?",
  "answer": ["Adobe"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual país possui a maior área territorial?",
  "answer": ["Rússia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Belize?",
  "answer": ["Belmopã"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Na mitologia grega, quem era a deusa da beleza?",
  "answer": ["Afrodite"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quais são as primeiras palavras da bíblia?",
  "answer": ["No começo"]
   },
   {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Quantas vezes por minuto abelhas batem suas asas?",
  "answer": ["180"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é capital de Granada?",
  "answer": ["Saint Georges"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quantas bandeiras nacionais tem a cor roxo nelas?",
  "answer": ["2"]
   },
   {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Que empresa inventou o disco rígido?",
  "answer": ["IBM"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Yerevan é capital de que país?",
  "answer": ["Arménia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quais dois países possuem a mesma bandeira?",
  "answer": ["Chade e Romênia"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Na parte 4 de Jojo, qual é o stand do protagonista?",
  "answer": ["Crazy Diamond"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi a primeira praga de Egito?",
  "answer": ["Água em sangue"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Planalto de Gizé pode ser encontrado em qual país?",
  "answer": ["Egito"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Em que grupo fazem parte os metais alcalinos da tabela periódica?",
  "answer": ["Primeiro"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que gás atmosférico é o mais comum?",
  "answer": ["Nitrogênio"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Qual é a música oficial da Copa do Mundo de 2010?",
  "answer": ["Waka Waka"]
   },
   {
   "category": "Memes",
   "question": "Seria estranho alguém te filmando nesse lugar",
  "answer": ["Banheiro"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual franquia de video games vendeu mais cópias?",
  "answer": ["Mario"]
   },
 {
   "category": "Video Games",
   "question": "Famosa run de GoldenEye/Streets",
  "answer": ["1:12"]
   },
   {
   "category": "Animais",
   "question": "Quanto tempo dura um orgasmo de um porco?",
  "answer": ["30 minutos"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Canadá?",
  "answer": ["Ottawa"]
   },
   {
   "category": "Carros",
   "question": "Que fabricante de carros produziu o modelo Punto?",
  "answer": ["Fiat"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Burundi?",
  "answer": ["Gitega"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Que picareta você precisa para minerar Quartzo?",
  "answer": ["Picareta de madeira"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que nação africana que mais possui pirâmides?",
  "answer": ["Sudão"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual país é o maior produtor de café do mundo?",
  "answer": ["Brasil"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "AYAYA any cuties?",
  "answer": ["FCreep"]
   },
  {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Qual é a única função de um zangão?",
  "answer": ["Procriar"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quem inventou o avião?",
  "answer": ["Santos Dumont"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é a fórmula molecular do hidróxido de sódio?",
  "answer": ["NaOH"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é nome do elemento do símbolo químico V?",
  "answer": ["Vanádio"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano a Nova Zelândia ganhou sua independência?",
  "answer": ["1947"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "O que espanta creepers?",
  "answer": ["Ocelotes"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Facebook, Youtube, Instagram e Twitch estão todos banidos em qual país?",
  "answer": ["China"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "O que é convertido em álcool no processo de produção da cerveja?",
  "answer": ["Açúcar"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Qual é o jogo de tabuleiro mais popular mundialmente?",
  "answer": ["Xadrez"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Em que temperatura Fahrenheit e Celsius se tornam iguais?",
  "answer": ["-40"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o jogo russo mais popular?",
  "answer": ["Tetris"]
   },
  {
   "category": "Esportes",
   "question": "Quantos anéis existem na logo dos Jogos Olímpicos ?",
  "answer": ["5"]
   },
  {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Qual foi a primeira empresa a desenvolver celulares com capacidade touchscreen?",
  "answer": ["LG"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Qual foi a primeira mulher a voar de avião através do Atlântico?",
  "answer": ["Amelia Earhart"]
   },
  {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Quanto mel colônias precisam para sobreviver o inverno?",
  "answer": ["15,8 KG"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em \"Prince of Persia\" qual é a habilidade da adaga?",
  "answer": ["Voltar no tempo"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Djibouti?",
  "answer": ["Djibouti"]
   },
  {
   "category": "Xadrez",
   "question": "Que peça de xadrez fica perto do Rei e Rainha?",
  "answer": ["Bispo"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Um urso falante demanda que estudantes se matem",
  "answer": ["Danganronpa"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano Japão atacou Pearl Harbor?",
  "answer": ["1941"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quantos países existem na América do Sul?",
  "answer": ["12"]
   },
    {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Quantas gramas de mel abelhas podem fazer por dia?",
  "answer": ["907"]
   },
    {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que um anemômetro mede?",
  "answer": ["Velocidade do vento"]
   },
    {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Que minério pode ser usado para ativar engenharias?",
  "answer": ["Redstone"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de China?",
  "answer": ["Pequim"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em Darksiders 3 você joga como a...?",
  "answer": ["Raiva"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Guiné?",
  "answer": ["Conakri"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que gosto gatos não conseguem sentir?",
  "answer": ["Doce"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Que jogo retrata a Primeira Guerra Mundial com fotos e fatos?",
  "answer": ["Valiant Hearts"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Que titã grego devorou suas crianças quando elas nasceram?",
  "answer": ["Cronos"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano o Canal do Panamá abriu?",
  "answer": ["1914"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "O rio Yangtzé está localizado em que país?",
  "answer": ["China"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o menor estado de Alemanha?",
  "answer": ["Bremen"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quem é o protagonista da série Splinter Cell?",
  "answer": ["Sam Fisher"]
   },
  {
   "category": "Ciências",
   "question": "Por que bananas são curvadas?",
  "answer": ["Sol"]
   },
  {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Qual é o nome do pássaro do Twitter?",
  "answer": ["Larry"]
   },
  {
   "category": "Astronomia",
   "question": "Qual é menor planeta do nosso sistema solar?",
  "answer": ["Mercúrio"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "O que você precisa para controlar porcos com cela?",
  "answer": ["Cenoura no graveto"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "O rio Paraná é importante para que continente?",
  "answer": ["América do Sul"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior rio da Europa?",
  "answer": ["Volga"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Iraque invandiu qual nação em 1980?",
  "answer": ["Irã"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Tchéquia?",
  "answer": ["Praga"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Que álbum Tyler The Creator lançou em 2017?",
  "answer": ["Flower Boy"]
   },
   {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Como se cura veneno?",
  "answer": ["Bebendo leite"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem país administra a Groenlândia?",
  "answer": ["Dinamarca"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Canadá possui quantos fusos horários?",
  "answer": ["6"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que província do Canadá é marcada pela linguagem francesa?",
  "answer": ["Quebec"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o maior golfo do mundo?",
  "answer": ["Golfo do México"]
   },
   {
   "category": "Carros",
   "question": "Qual animal pode ser visto na logo da Porsche?",
  "answer": ["Um cavalo"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Copenhagen é a capital de que país da Europa?",
  "answer": ["Dinamarca"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 56+35?",
  "answer": ["91"]
   },
   {
   "category": "Filmes",
   "question": "Quem foi o primeiro James Bond?",
  "answer": ["Sean Connery"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Rio Grande do Sul(BR)?",
  "answer": ["Porto Alegre"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Acre(BR)?",
  "answer": ["Rio Branco"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem foi o segundo presidente do Brasil?",
  "answer": ["Floriano Peixoto"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "No anime Saiki Kusou no Psi Nan, quem é Kusuo?",
  "answer": ["Um psíquico"]
   },
   {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Em que ano foi lançado o primeiro modelo de iPhone?",
  "answer": ["2007"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Calatunha é uma região de que país?",
  "answer": ["Espanha"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Com que país a França divide a maior fronteira terrestre externa?",
  "answer": ["Brasil"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quantas linhas tem a bandeira do Estados Unidos?",
  "answer": ["13"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Qual expressão está descrita na bandeira do Brasil?",
  "answer": ["Ordem e Progresso"]
   },
   {
   "category": "Futebol",
   "question": "Que jogador de futebol tem o nome CR7?",
  "answer": ["Cristiano Ronaldo"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o pais considerado mais seguro do mundo?",
  "answer": ["Islândia"]
   },
   {
   "category": "Econômia",
   "question": "Normalmente quando o preço da mercadoria diminuir a quantidade de demanda vai...?",
  "answer": ["Aumentar"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que fruta é grande, laranja e usada para decoração?",
  "answer": ["Abóbora"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Agrostologia é o estudo de quê?",
  "answer": ["Grama"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Quando que lançou TES V: Skyrim?",
  "answer": ["2011"]
   },
   {
   "category": "Minecraft",
   "question": "O que você precisa para curar cegueira?",
  "answer": ["Colírio"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o chefão final de Terraria?",
  "answer": ["Moon Lord"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é a fórmula química do tetracloreto de carbono?",
  "answer": ["CCl4"]
   },
   {
   "category": "Econômia",
   "question": "Que moeda é usada no Equador?",
  "answer": ["Dólar Americano"]
   },
   {
   "category": "Futebol",
   "question": "Quem ganhou a Supercopa da UEFA?",
  "answer": ["Liverpool"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que petrologia estuda?",
  "answer": ["Pedras"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é a droga mais usada atualmente?",
  "answer": ["Cannabis"]
   },
   {
   "category": "Xadrez",
   "question": "Qual peça se move em formato de L?",
  "answer": ["Cavalo"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano ocorreu a Batalha de Midway?",
  "answer": ["1942"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que país da América do Sul um terço da população é Hindu?",
  "answer": ["Guiana"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que cor é a bola número 1 de um set de bilhar tradicional?",
  "answer": ["Amarelo"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Diamantes são feitos principalmente de qual elemento?",
  "answer": ["Carbono"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Metamórfica, sedimentar e ígnea são tipos do quê?",
  "answer": ["Pedras"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que disastre natural é medido com a escala Ritcher?",
  "answer": ["Terremotos"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Liechtenstein?",
  "answer": ["Vaduz"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a segunda maior montanha do mundo?",
  "answer": ["K2"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome do antidoto para envenenamento com benzodiazepina?",
  "answer": ["Flumazenil"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "A Dinastia Joseon foi fundada em  1392 em qual país?",
  "answer": ["Coreia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Quantos países são cortados pela linha do Equador?",
  "answer": ["13"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Quem executou a rainha Marie Antoinette em 1793?",
  "answer": ["Charles Henri Sanson"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Como morreu Al Capone?",
  "answer": ["Sífilis"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que escala de 0 a 14 mede acidez e alcalinidade?",
  "answer": ["Escala ph"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Sicília é a maior ilha em qual mar?",
  "answer": ["Mar Mediterrâneo"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Qual é a  soma dos números de 1 a 20?",
  "answer": ["210"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "O que é o protagonista de Noragami?",
  "answer": ["Um deus"]
   },
   {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Qual arma pode atirar fogos de artifício?",
  "answer": ["Besta"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quantos olhos tem uma aranha?",
  "answer": ["8"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quantas pernas tem uma aranha?",
  "answer": ["8"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Qual sólido tem o formato de um donut perfeito?",
  "answer": ["Toro"]
   },
   {
   "category": "Animes",
   "question": "O anime \"Kuroko no Basket\" é sobre o quê?",
  "answer": ["Basquete"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Fe é o nome de qual elemento químico?",
  "answer": ["Ferro"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Qual é o nome da batalha que mais causou baixas na Primeira Guerra Mundial?",
  "answer": ["Batalha de Somme"]
   },
   {
   "category": "Video Games",
   "question": "Em 2005, \"God of War\" foi lançado exclusivamente para qual console?",
  "answer": ["Playstation 2"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Qual é o derivado de sen x?",
  "answer": ["cos x"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Em que dia é ação de graças no Canadá?",
  "answer": ["2 de Outubro"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano a Constituição dos Estados Unidos foi escrita?",
  "answer": ["1787"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "O que chove em Saturno e Júpiterr ?",
  "answer": ["Diamantes"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "De acordo com um estudo em Harvard em 2018, quantos gêneros existem?",
  "answer": ["112"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "A chuva contém que vitamina?",
  "answer": ["B12"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Qual é o nome do principal herói de \"One Punch Man\"?",
  "answer": ["Saitama"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quem criou a primeira privada sanitária?",
  "answer": ["Alexander Cummings"]
   },
  {
   "category": "Música",
   "question": "Quem cantou a música \"Imagine\"??",
  "answer": ["John Lennon"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Burkina Faso?",
  "answer": ["Uagadugu"]
   },
  {
   "category": "Biologia",
   "question": "Em que parte do corpo humano você acharia ossos chamados falanges?",
  "answer": ["Mãos"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "No anime Fate/Zero que figura história representa Rider?",
  "answer": ["Alexandre o Grande"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Croácia?",
  "answer": ["Zagrebe"]
   },
  {
   "category": "Xadrez",
   "question": "Qual peça possui o menor valor teóricamente?",
  "answer": ["Peão"]
   },
  {
   "category": "Econômia",
   "question": "Geralmente, qual é a maior fonte de renda do governo?",
  "answer": ["Impostos"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que um numismata estuda ou coleta?",
  "answer": ["Moedas"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o nome do castelo mais famoso de Alemanha?",
  "answer": ["Castelo Neuschwanstein"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Quem foi banido do Oscar 2019 por fazer comentários sexistas para Hillary Clinton?",
  "answer": ["Justin Bieber"]
   },
   {
   "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 16+56?",
  "answer": ["72"]
   },
   {
   "category": "Programação",
   "question": "Qual é a linguagem de programação em que LuuLBot está escrito?",
  "answer": ["Node.js"]
   },
   {
   "category": "Programação",
   "question": "Qual é a linguagem de programação em que Bobotinho está escrito?",
  "answer": ["Python"]
   },
    {
   "category": "Animais",
   "question": "Qual é nome da espécie mais grande de sapos?",
  "answer": ["Rã-golias"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o nome da empresa que lançou a série The Elder Scrolls?",
  "answer": ["Bethesda Softworks"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Gana?",
  "answer": ["Acra"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quantas pinturas Vincent Van Gogh vendeu durante sua vida?",
  "answer": ["1"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Qual é o nome do protagonista de Black Clover?",
  "answer": ["Asta"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Cuba?",
  "answer": ["Havana"]
   },
  {
   "category": "Biologia",
   "question": "Qual é maior artéria do corpo humano?",
  "answer": ["Aorta"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Vietnã?",
  "answer": ["Hanói"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é a cor do M na logo do McDonald's?",
  "answer": ["Amarelo"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quem foi o primeiro emperador da Roma?",
  "answer": ["Augusto César"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Por que o Mar Morto é considerado \"morto\"?",
  "answer": ["Sem vida animal"]
   },
  {
   "category": "Memes",
   "question": "Trivia acabou?",
  "answer": [":Z"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Partículas com spin inteiro são chamadas de..?",
  "answer": ["Bósons"]
   },
  {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Em que ano o primeiro SMS foi enviado?",
  "answer": ["1992"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Que encantamento do minecraft faz você minerar mais rápido?",
  "answer": ["Eficiência"]
   },
  {
   "category": "Abelhas",
   "question": "Quantas colheres de sopa de mel uma abelha trabalhadora produz em sua vida?",
  "answer": ["1/12"]
   },
  {
   "category": "Carros",
   "question": "Qual é o carro mais rápido produzido em 2017?",
  "answer": ["Agera RS"]
   },
  {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Quais são as dimensões de um chunk?",
  "answer": ["16x16x256"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o país com o maior número de fusos horários(12) do mundo?",
  "answer": ["França"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é capital de Áustria?",
  "answer": ["Viena"]
   },
  {
   "category": "Video Games",
   "question": "Que jogo levou 14 anos para sair e foi uma decepção?",
  "answer": ["Duke Nukem Forever"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é fórmula usada na segunda Lei de Newton?",
  "answer": ["F=ma"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Quando Alexandre o Grande Morreu?",
  "answer": ["323 AC"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que palavra em japonês significa \"Orquestra vazia\"?",
  "answer": ["Karaoke"]
   },
   {
  "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 29+73?",
  "answer": ["102"]
   },
  {
   "category": "Animes",
   "question": "Esse anime já ficou top 3 no rank da MyAnimeList?",
  "answer": ["Pingu"]
   },
  {
   "category": "Música",
   "question": "Qual é o nome da banda formada por Jimmy Page?",
  "answer": ["Led Zeppelin"]
   },
    {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Nictofobia é o medo de quê?",
  "answer": ["Escuridão"]
   },
    {
   "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Um show sobre vikings",
  "answer": ["Vinland Saga"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "A queda de Constantinople ocorreu em que ano?",
  "answer": ["1453"]
   },
    {
   "category": "Ciência",
   "question": "Coisas caem quando você derruba elas por quê?",
  "answer": ["Gravidade"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual foi o GOTY de 2019?",
  "answer": ["Sekiro"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Qual foi o GOTY de 2018?",
  "answer": ["God of War"]
   },
    {
   "category": "Minecraft",
   "question": "Villagers agressivos são chamados de?",
  "answer": ["Illagers"]
   },
    {
   "category": "Matemática",
   "question": "Qual é a raiz quadrada de 256?",
  "answer": ["16"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Quem era o líder dos Partisans iugoslavos?",
  "answer": ["Josip Broz Tito"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Em que oceano o fluxo do rio Amazonas ocorre?",
  "answer": ["Oceano Atlântico"]
   },
    {
   "category": "Ciência",
   "question": "Que dois compostos químicos misturados podem criar um grande vapor venenoso?",
  "answer": ["Alvejante e amônia"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Butão?",
  "answer": ["Timbu"]
   },
    {
   "category": "Abelha",
   "question": "O registro mais antigo de apicultura?",
  "answer": ["6000 AC"]
   },
    {
   "category": "Video Games",
   "question": "Que personagem de Street Fighter vem da Espanha?",
  "answer": ["Vega"]
   },
    {
   "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome do primeiro elemento da tabela periódica?",
  "answer": ["Hidrogênio"]
   },
    {
   "category": "Animes",
   "question": "Em Code Geass, qual é o poder geass de Lelouch?",
  "answer": ["Obediência absoluta"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Em que país surgiu a religão Xintoísta?",
  "answer": ["Japão"]
   },
    {
   "category": "Tecnologia",
   "question": "Quantos bits um endereço MAC possui?",
  "answer": ["48"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Luxemburgo?",
  "answer": ["Luxemburgo"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Em que ano aconteceu a Revolução Francesa?",
  "answer": ["1789"]
   },
    {
   "category": "Ciência",
   "question": "Células câncer atingem imortalidade ativando que enzima?",
  "answer": ["Telomerase"]
   },
    {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital de Camarões?",
  "answer": ["Yaoundé"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Qual era o nome romano da deusa Hécate?",
  "answer": ["Trivia"]
   },
  {
   "category": "Linguagens",
   "question": "Como se diz tchau em espanhol?",
  "answer": ["Adiós"]
   },
  {
   "category": "Ciência",
   "question": "O índio é um elemento que está na mesma família de qual metal popular?",
  "answer": ["Alumínio"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Um décimo de um real é quanto?",
  "answer": ["10 centavos"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Esse empério comandou o que atualmente é o México durante 1500",
  "answer": ["Asteca"]
   },
  {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que continente pertence o país Mauritânia?",
  "answer": ["África"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Uma pequena fruta cítrica",
  "answer": ["Limão"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Na Grécia antiga, pessoas achavam que  pedra roxa poderia evitar o embriagamento?",
  "answer": ["Ametista"]
   },
  {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que joia azul é uma variedade do mineral corídon?",
  "answer": ["Safira"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Que lago nos Estados Unidos que possui uma gravidade 10-22% maior do que os outros lagos?",
  "answer": ["Grande Lago Salgado"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Maior lago de Flórida(US)?",
  "answer": ["Lago Okeeechobee"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Descartando o peito, qual é a única parte da galinha feita puramente por carne branca?",
  "answer": ["Asas"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Os dois países da América do Sul cujos nomes começam com B?",
  "answer": ["Brasil e Bolívia"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Parque nacional de Califórnia(US) onde situa a maior árvore do mundo?",
  "answer": ["Parque Nacional de Redwood"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em março de 1979, Egito foi suspenso de que organização por fazer um tratado de paz com Israel?",
  "answer": ["Liga Árabe"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é a gema mais abundante em Austrália?",
  "answer": ["Opala"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "Sem óxido de metal, joias perdem que característica?",
  "answer": ["Cor"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o estado dos Estados Unidos com mais parques nacionais?",
  "answer": ["Alaska"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Mesmo João Duns Escoto sendo um bom filósofo, seus seguidores foram chamados de quê?",
  "answer": ["Tolos"]
   },
   {
   "category": "Geografia",
   "question": "Holandeses nomearam que maior rio da África do Sul não pela sua cor mas sim pela sua família Real?",
  "answer": ["Rio Orange"]
   },
   {
   "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "A deficiência de riboflavina pode causar fotofobia, sensibilidade anormal de?",
  "answer": ["Luz"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Em 1854, que capital da Nova Inglaterra abriu a primeira grande biblioteca pública gratuita dos Estados Unidos?",
  "answer": ["Boston"]
   },
    {
   "category": "História",
   "question": "Em 1854, esta capital da Nova Inglaterra abriu a primeira grande biblioteca pública gratuita dos Estados Unidos",
  "answer": ["Boston"]
   },
  {
   "category": "História",
   "question": "Os antigos egípcios produziam este líquido embebendo o pão em água e fermentando a mistura",
  "answer": ["Cerveja"]
   },
   {
   "category": "Ciência",
   "question": "A biblioteca da universidade desta maior cidade escocesa possui cerca de 500 impressos do século 15",
  "answer": ["Glasgow"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "Esta famosa rainha foi substituída por sua filha como a esposa principal de Akhenaton",
  "answer": ["Nefertiti"]
   },
    {
   "category": "Outros",
   "question": "Se eu tivesse um real cada vez que eu falo \"eu\", eu teria quantos reais?",
  "answer": ["4"]
   },
   {
   "category": "Música",
   "question": "Este dispositivo é usado para suavizar o tom de um instrumento, como uma trombeta?",
  "answer": ["Mute"]
   },
   {
   "category": "História",
   "question": "A Biblioteca Woodruff da Emory University de Atlanta abriga os papéis deste criador do Tio Remus",
  "answer": ["Joel Chandler Harris"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Os hieróglifos eram gregos para os estudiosos até que qual descoberta de 1799 forneceu equivalentes dos gregos?",
  "answer": ["Pedra de Roseta"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Abatendo 22 aviões em 1918, Eddie Rickenbacker foi o ás da aviação nº 1 dos EUA de que guerra?",
  "answer": ["Primeira Guerra Mundial"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O Pai Nosso diz: \"E não nos deixes cair em tentação, mas livra-nos do\"?",
  "answer": ["Mal"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Que \"Mulher Bonita\" nasceu em Smyrna, Geórgia, em 28 de outubro de 1967?",
  "answer": ["Julia Roberts"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Que raios eletromagnéticos usados para tirar fotos de suas entranhas eram originalmente conhecidos como raios Roentgen?",
  "answer": ["Raios X"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Quem apresentou um show de variedades do horário nobre de sucesso fenomenal por 24 anos?",
  "answer": ["Ed Sullivan"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Que físico americano nascido na Alemanha ganhou o Prêmio Nobel de Física de 1921?",
  "answer": ["Albert Einstein"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "A Junta de Comércio de que cidade de Illinois lida com futuros, portanto, menos de 5% do que é negociado lá é entregue?",
  "answer": ["Chicago"]
   },
   {
  "category": "Filmes",
   "question": "Quem foi indicado ao Oscar por seu papel coadjuvante em \"As Horas\"?",
  "answer": ["Ed Harris"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Para se casar com uma mulher americana divorciada duas vezes, o rei Eduardo VIII de que país abdicou do trono em 1936?",
  "answer": ["Inglaterra"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Nome dos primeiros dentes formados",
  "answer": ["Dente de leite"]
   },
  {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Você deve tomar chá antes de barganhar por um tapete no \"Grand\" de Istambul em qual espaço comerciai?",
  "answer": ["Baazar"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Cientistas acreditam que  mar se formou quando a Península Arábica foi arrancada da África há 20 milhões de anos?",
  "answer": ["Mar Vermelho"]
   },
  {
  "category": "Ciência",
   "question": "A quantidade de o que por litro determina se o champanhe é brut, seco ou doce?",
  "answer": ["Açúcar"]
   },
  {
  "category": "Ciência",
   "question": "A melhor escolha para adoçar alimentos ou remédios é?",
  "answer": ["Mel"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Como um sinal de respeito, os marinheiros irão \"atacar as cores\", diminuindo o quê?",
  "answer": ["A bandeira"]
   },
  {
  "category": "Comidas/Bebidas",
   "question": "Gelo com sabor de frutas em um ou 2 palitos",
  "answer": ["Picolé"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
   "question": "As ilhas em que golfo incluem Bahrein, Kharg e Bubiyan?",
  "answer": ["Golfo Pérsico"]
   },
   {
  "category": "Astronomia",
   "question": "Um mês sinódico ou um mês sideral é baseado no movimento do quê?",
  "answer": ["A lua"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Os gladiadores romanos só trabalhavam em funerais até que qual líder instituiu alguns jogos para eles em 46 AC?",
  "answer": ["Júlio César"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Que condecoração militar dos EUA é concedida a todos os militares das forças armadas feridos ou mortos em combate?",
  "answer": ["Coração Púrpuro"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Uma pequena parte da Rússia está separada da pátria mãe, ficando entre a Polônia e Lituânia em qual oceano?",
  "answer": ["Oceano Báltico"]
   },
  {
  "category": "Ciência",
   "question": "Que epidemia  varreu a Europa medieval matando milhões, incluindo Laura, a amada de Francisco Petrarca?",
  "answer": ["Peste Negra"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Em meados da década de 1970, um oleoduto foi construído entre qual baia do Alasca e a cidade de Valdez em Prince William Sound?",
  "answer": ["Prudhoe Bay"]
   },
   {
  "category": "Natureza",
   "question": "Uma semente de qual árvore que nos dá um substituto do chocolate é o \"quilate\" original?",
  "answer": ["Alfarrobeira"]
   },
  {
  "category": "Religião",
   "question": "A seita budista Gelukpa, também conhecida como a seita do chapéu amarelo, é liderada por quem?",
  "answer": ["Dalai Lama"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Em 1957, um canal profundo foi concluído, permitindo que os navios oceânicos chegassem em que maior lago venezuelano?",
  "answer": ["Lago de Maracaibo"]
   },
    {
  "category": "Contos",
   "question": "Quem empurrou a velha bruxa malvada da casa de pão de gengibre no forno e trancou a porta?",
  "answer": ["Maria"]
   },
   {
  "category": "Ciência",
   "question": "Que procedimento médico \"pré-frontal\" envolve a destruição de seções do córtex cerebral?",
  "answer": ["Lobotomia"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Por um ato do Congresso, em 1954 o Dia do Armistício foi renomeado como?",
  "answer": ["Dia dos Veteranos"]
   },
  {
  "category": "Contos",
   "question": "Uma personagem de que conto cortou o dedão do pé para que um sapato de vidro coubesse em seu pé?",
  "answer": ["Cinderella"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Em dezembro de 2001, que país abriu sua primeira ponte sobre o Mekong?",
  "answer": ["Cambodja"]
   },
   {
  "category": "Ciência",
   "question": "Que processo torna a borracha mais dura e mais elástica por meio do aquecimento com enxofre?",
  "answer": ["Vulcanização"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
   "question": "A ponte Oresund liga a Suécia a que  país ao qual esteve desconectada por terra fazem 7000 anos?",
  "answer": ["Dinamarca"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "O livro de 1543 \"Concerning the Revolutions of the Celestial Spheres\" iniciou uma revolução astronômica, sendo escrito por?",
  "answer": ["Nicolau Copérnico"]
   },
  {
  "category": "Contos",
   "question": "Descubra o conto: Seus pais a deram a uma bruxa como uma recém-nascida, então a bruxa a trancou em uma torre aos 12 anos",
  "answer": ["Rapunzel"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
   "question": "O processo pelo qual os átomos neutros se tornam eletricamente carregados é chamado de?",
  "answer": ["Ionização"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Em 1998, o Reino Unido perdeu o recorde mundial de maior ponte suspensa para que país asiático?",
  "answer": ["Japão"]
   },
    {
  "category": "Religião",
   "question": "Quando Jesus disse: \"Todo aquele que é da verdade ouve a minha voz\", o que Pilatos lhe perguntou?",
  "answer": ["O que é a verdade?"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "A Villa Park Orchards Association é o último empacotador remanescente de que frutos em Orange, Califórnia?",
  "answer": ["Laranjas"]
   },
  {
  "category": "Animas",
   "question": "Desde 1990, novas práticas reduziram em 90% o número de golfinhos capturados em redes destinadas a que peixes?",
  "answer": ["Atuns"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Na Jordânia, os membros do Senado são indicados por que pessoa?",
  "answer": ["O rei"]
   },
  {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual o nome de uma residência oficial de um imperador, rei, papa ou outro governante?",
  "answer": ["Palácio"]
   },
    {
  "category": "Biologia",
   "question": "Qual é o nome do céu da boca?",
  "answer": ["Palato"]
   },
   {
  "category": "Animais",
   "question": "Que grupo dessas aves pernaltas rosa também pode ser chamado de extravagância?",
  "answer": ["Flamingos"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Uma gama ou seleção de cores",
  "answer": ["Paleta"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Quem representa a primeira das três principais divisões da Idade da Pedra?",
  "answer": ["Paleolítico"]
   },
  {
  "category": "Comidas/Bebidas",
   "question": "Algumas pessoas moem as sementes de que fruta tropical e usam-nas como pimenta ou em molhos de salada?",
  "answer": ["Mamão"]
   },
    {
  "category": "Animais",
   "question": "Como se chama uma espécie animal ou vegetal encontrada em certas áreas ou habitat isolados?",
  "answer": ["Relicto"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "20 anos antes de Robert Fulton e seu Clermont, John Fitch construiu qual operável?",
  "answer": ["Barco a vapor"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Harriet Lane atuou como primeira-dama de que presidente?",
  "answer": ["James Buchanan"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que é uma habilidade natural, talvez para matemática?",
  "answer": ["Aptidão"]
   },
     {
  "category": "Geografia",
   "question": "Quais os dois membros da América do Sul que fazem parte da OPEP?",
  "answer": ["Venezuela e Equador"]
   },
   {
  "category": "Ciência",
   "question": "Que medida mede o brilho de uma estrela ou do tamanho de um terremoto?",
  "answer": ["Magnitude"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Que republicano serviu como secretário de defesa de JFK?",
  "answer": ["Robert McNamara"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Com 140 milhões de habitantes, a ilha de Java faz parte de qual país?",
  "answer": ["Indonésia"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "O que é um comentário chato ou banal, ou um clichê sem sentido?",
  "answer": ["Platitude"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual cidade no Oceano Índico é  o principal porto marítimo da África do Sul?",
  "answer": ["Durban"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Em 1961, qual rede de lojas de departamento de luxo lançou as primeiras sacolas de compras de grife?",
  "answer": ["Bloomingdales"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Chamizal National Memorial comemora o acordo de uma disputa de fronteira entre  Juarez, México e qual cidade do Texas?",
  "answer": ["El Paso"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Como se chama os canais de água que podem ser colocados em arcos altos acima do solo ou passar por túneis abaixo?",
  "answer": ["Aquedutos"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Quem foi o \"Conquistador de Peru\"?",
  "answer": ["Francisco Pizzaro"]
   },
  {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Uma chave de qual organização fundada em 1776  acredita que \"O Amor do Aprendizado é o Guia da Vida\"?",
  "answer": ["Phi Beta Kappa"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Por lei federal desde 2000, todos os voos comerciais dentro dos EUA não permitem..?",
  "answer": ["Fumar"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Quem ficou conhecido como o \"Herói de dois mundos\"?",
  "answer": ["Garibaldi"]
   },
   {
  "category": "Astronomia",
   "question": "Qual é o maior planeta gasoso em nosso sistema solar?",
  "answer": ["Júpiter"]
   },
    {
  "category": "Astronomia",
   "question": "Que planeta possui Nereida, a terceira maior de suas 13 luas?",
  "answer": ["Netuno"]
   },
  {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que tipo de custódia garante que a máfia não pegue a testemunha?",
  "answer": ["Protetora"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Um acordo de 1959 dividiu as águas do Nilo entre o Egito e qual país?",
  "answer": ["Sudão"]
   },
    {
  "category": "Astronomia",
   "question": "Que planeta tem o mesmo nome do deus romano da agricultura?",
  "answer": ["Saturno"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Qual é o Sobrenome de Louis-Eugene, que vendeu sua fonte termal francesa com água naturalmente gaseificada em 1903?",
  "answer": ["Perrier"]
   },
   {
  "category": "Religião",
   "question": "Êxodo diz que a mãe de Moisés o colocou em uma cesta feita de qual  plantas semelhantes a grama?",
  "answer": ["Juncos"]
   },
    {
  "category": "Astronomia",
   "question": "Que planeta teve seu sistema de anéis descoberto em 1977, quase 200 anos depois do seu descobrimento?",
  "answer": ["Urano"]
   },
   {
  "category": "Astronomia",
   "question": "Que planeta possui seu eixo de rotação quase paralelo ao seu plano orbital, girando mais ou menos de lado?",
  "answer": ["Urano"]
   },
  {
  "category": "Comidas/Bebidas",
   "question": "O festival de Fallbrook dedicado a qual fruta fruta inclui um concurso para o melhor guacamole?",
  "answer": ["Abacate"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Em 1889, que irmãos começaram a publicar um jornal semanal de Dayton, Ohio, chamado West Side News?",
  "answer": ["Irmãos Wright"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Na década de 1920, quem escreveu uma coluna de aviação para a revista Cosmopolitan?",
  "answer": ["Amelia Earhart"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Em 1933, que magnata conseguiu um emprego na American Airways como co-piloto usando o pseudônimo de Charles W. Howard?",
  "answer": ["Howard Hughes"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
   "question": "Como é enferrujado, do ponto de vista químico?",
  "answer": ["Oxidado"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
   "question": "Em junho de 1978, os eleitores da Califórnia aprovaram qual emenda para reduzir os impostos sobre a propriedade?",
  "answer": ["Preposição 13"]
   },
   {
  "category": "Tecnologia",
   "question": "Que rede social foi lançada em 21 de março de 2006?",
  "answer": ["Twitter"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Após a queda do dirigível Roma em 1922, a Marinha dos EUA mudou para qual gás mais seguro e mas mais caro?",
  "answer": ["Hélio"]
   },
   {
  "category": "Biologia",
   "question": "Que palavra de oito letras descreve a ciência dos animais?",
  "answer": ["Zoologia"]
   },
  {
  "category": "História",
   "question": "Em 1863, quem patenteou seu popular beliche dobrável?",
  "answer": ["George Pullman"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Que universidade cristã particular tem vista para o Oceano Pacífico em Malibu, Califórnia?",
  "answer": ["Pepperdine"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Que universidade cristã particular tem vista para o Oceano Pacífico em Malibu, Califórnia?",
  "answer": ["Pepperdine"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Fundada em 1836 pela Igreja Metodista, que universidade de Atlanta está localizada ao longo do Corredor Clifton?",
  "answer": ["Emory"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Sana é a capital de qual país do Oriente Médio?",
  "answer": ["Iêmen"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Carlos Magno foi eleito prefeito de qual capital haitiana?",
  "answer": ["Porto Príncipe"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Que grupo foi fundado em 1868 cujo nome completo inclui os adjetivos benevolente e protetor?",
  "answer": ["Porto Príncipe"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Quem dedicou sua nona sinfonia ao Rei de Prússia?",
  "answer": ["Beethoven"]
   },
    {
  "category": "Biologia",
   "question": "Endívia é um membro da mesma família de qual flor?",
  "answer": ["Margarida"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Que país  você encontrará a cidade de Gdansk?",
  "answer": ["Polônia"]
   },
   {
  "category": "Ciência",
   "question": "Que elemento químico possui o mesmo nome do nono planeta a partir do sol?",
  "answer": ["Plutônio"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Que fruta possui mais de 5000 variedades?",
  "answer": ["Pêra"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Em 1966, que homem deu à Espanha sua nona constituição desde 1812?",
  "answer": ["Francisco Franco"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o número padrão de painéis coloridos em forma de cunha em uma bola de praia inflável básica?",
  "answer": ["6"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
   "question": "Qual é o número padrão de painéis coloridos em forma de cunha em uma bola de praia inflável básica?",
  "answer": ["6"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Ao chegar aos EUA da Rússia em 1926, Alisa Rosenbaum adotou este nome?",
  "answer": ["Ayn Rand"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "O pai de Emily Dickinson serviu como tesoureiro em qual faculdade?",
  "answer": ["Amherst"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
   "question": "Localizado entre o Marrocos e Espanha, o mar de Alboran é a parte mais ocidental de que mar?",
  "answer": ["Mar Mediterrâneo"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "O clube principal da Virgin Atlantic fica em que aeroporto?",
  "answer": ["Heathrow"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Em que ano a Segunda Guerra Mundial aconteceu?",
  "answer": ["1939"]
   },
    {
  "category": "Música",
   "question": "Qual músico de black metal esfaqueou seu colega de banda 23 vezes em \"legítima defesa\"?",
  "answer": ["1939"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital do Chade?",
  "answer": ["Djamena"]
   },
  {
  "category": "Animes",
   "question": "No anime \"Kyoukai no Kanata\", qual é a habilidade de Mirai Kuriyama?",
  "answer": ["Manipulação de sangue"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Nome do maior estado alemão?",
  "answer": ["Bavaria"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Que jogo de plataforma em primeira pessoa com cores vivas se tornou um clássico cult?",
  "answer": ["Mirror Edge"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Quantas capitais a África do Sul tem?",
  "answer": ["3"]
   },
   {
  "category": "Animes",
   "question": "Em Monogatari o que é Shinobu?",
  "answer": ["Vampira"]
   },
     {
  "category": "Animes",
   "question": "Qual é o nome completo de Gabriel do \"Gabriel DropOut\"?",
  "answer": ["Gabriel Tenma White"]
   },
  {
  "category": "Biologia",
   "question": "Qual espécie de veado é a única em que machos e fêmeas têm chifres?",
  "answer": ["Rena"]
   },
    {
  "category": "Tecnologia",
   "question": "Qual é o código de resposta HTTP para indicar que um recurso não foi encontrado?",
  "answer": ["404"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
   "question": "Qual é o demônio vermelho bulboso que atira bolas de fogo em DOOM?",
  "answer": ["Cacodemon"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
   "question": "Rápido! Quanto é 79 + 98?",
  "answer": ["177"]
   },
   {
  "category": "Matemática",
   "question": "Quantos zeros um setilhão tem?",
  "answer": ["24"]
   },
   {
  "category": "Animes",
   "question": "Que ferramenta as pessoas usam para invocar monstros no anime \"Devil Survivor 2 The Animation\"?",
  "answer": ["Celulares"]
   },
   {
  "category": "Música",
   "question": "Em que cidade europeia foi formado o grupo pop sueco ABBA em 1972?",
  "answer": ["Estocolmo"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Que cientista reverenciado pensava que o mundo acabaria em 2060?",
  "answer": ["Isaac Newton"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Croácia e Eslovênia costumavam ser parte de qual país?",
  "answer": ["Iugoslávia"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Que rio Júlio César cruzou para começar sua guerra civil?",
  "answer": ["Rio Rubicão"]
   },
   {
  "category": "Ciência",
   "question": "Se você ferver água, o que você ganha?",
  "answer": ["Vapor"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital da Letônia?",
  "answer": ["Riga"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
   "question": "Qual é o maior número primo de dois dígitos?",
  "answer": ["97"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o nome do maior parque da cidade de Nova York?",
  "answer": ["Central Park"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Quanto tempo durou a guerra do Vietnã?",
  "answer": ["19 anos"]
   },
   {
  "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome completo do ATP?",
  "answer": ["Trifosfato de adenosina"]
   },
    {
  "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: algum demônio veio, deixou cair o caderno, escrevendo um nome completo nesta nota a pessoa morreria",
  "answer": ["Death Note"]
   },
  {
  "category": "Ciência",
   "question": "Que fronteira altamente seletiva impede que os patógenos e a maioria das drogas cheguem ao cérebro?",
  "answer": ["Barreira hematoencefálica"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Em que cidade você encontraria o La Brea Tar Pits?",
  "answer": ["Los Angeles"]
   },
   {
  "category": "Charadas",
   "question": "Se você está participando de uma corrida e ultrapassa a segunda pessoa, em que lugar você está?",
  "answer": ["Segundo"]
   },
   {
  "category": "Minecraft",
   "question": "Qual é o nome original do Minecraft?",
  "answer": ["Cave Game"]
   },
     {
  "category": "História",
   "question": "Em que ano morreu Fidel Castro?",
  "answer": ["2016"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "De que cor são as estrelas da bandeira dos Estados Unidos da América?",
  "answer": ["Branco"]
   },
    {
  "category": "Tecnologia",
   "question": "Qual é o código de erro por motivos legais?",
  "answer": ["451"]
   },
   {
  "category": "Tecnologia",
   "question": "Em telefones celulares, o que significa WAP?",
  "answer": ["Protocolo de aplicação sem fio"]
   },
    {
  "category": "Minecraft",
   "question": "Quantos lingotes de ferro você precisa para fazer uma bigorna?",
  "answer": ["30"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Quem inventou a tesoura?",
  "answer": ["Leonardo da Vinci"]
   },
    {
  "category": "História",
   "question": "Osama bin Laden era o líder de que grupo terrorista?",
  "answer": ["Al Qaeda"]
   },
    {
  "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: Neste anime, dois alunos praticam atos de terrorismo sem matar ninguém",
  "answer": ["Zankyou no Terror"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital da Eritreia?",
  "answer": ["Asmara"]
   },
    {
  "category": "Video Games",
   "question": "O protoganista de que jogo monocármático é um menino que morre de forma brutal se o jogador falhar?",
  "answer": ["Limbo"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual é o rio mais curto do mundo?",
  "answer": ["Rio Roe"]
   },
     {
  "category": "Animes",
   "question": "Descubra o anime: uma menina desce o abismo para encontrar sua mãe",
  "answer": ["Made in abyss"]
   },
    {
  "category": "Animes",
   "question": "No anime \"Blood Lad\", o que é o protagonista?",
  "answer": ["Um vampiro"]
   },
   {
  "category": "História",
   "question": "Que país era conhecido como \"Paquistão Oriental\" e fazia parte do Paquistão?",
  "answer": ["Bangladesh"]
   },
     {
  "category": "Matemática",
   "question": "Qual é a raiz quadrada de 121?",
  "answer": ["11"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Qual é a capital do Gabão?",
  "answer": ["Libreville"]
   },
    {
  "category": "Video Games",
   "question": "Qual console teve o primeiro controlador com feedback de vibração?",
  "answer": ["Nintendo 64"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
   "question": "Como você chama alguém que administra empregados domésticos?",
  "answer": ["Mordomo"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
   "question": "Como é conhecida a área entre os rios Tigre e Eufrates?",
  "answer": ["Mesopotâmia"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
   "question": "Entre quais dois países / estados está localizado o Estreito de Bering?",
  "answer": ["Alaska e Rússia"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
   "question": "Qual é o nome completo do DNA?",
  "answer": ["Ácido desoxirribonucleico"]
   },
   {
  "category": "Minecraft",
   "question": "Qual animal foi o primeiro artrópode voador do jogo?",
  "answer": ["Abelha"]
   },
    {
  "category": "Video Games",
   "question": "Que jogo se chama Daburu Doragon no Japão?",
  "answer": ["Double Dragon"]
   },
     {
  "category": "Minecraft",
  "question": "Qual é a chance de obter 4 pintos em um ovo?",
  "answer": ["1/256"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual país tem mais falantes de zulu no mundo?",
  "answer": ["África do Sul"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual é a diagonal de um quadrado com área de 32?",
  "answer": ["8"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
  "question": "A Madeira, um arquipélago situado no Oceano Atlântico, é uma região autónoma de que país?",
  "answer": ["Portugal"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é o segundo menor país do mundo?",
  "answer": ["Mônaco"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual é a diagonal de um quadrado com área 2?",
  "answer": ["2"]
   },
     {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual número é representado pelas letras CDXX em algarismos romanos?",
  "answer": ["420"]
   },
   {
  "category": "Animes",
  "question": "No Anime Full Metal Alchemist, como os Himunculus se chamam?",
  "answer": ["7 Pecados Capitais"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Que clássico do PS2 desafia o jogador a matar 16 criaturas gigantes?",
  "answer": ["Shadow of the Colossus"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Papafobia é o medo de quê?",
  "answer": ["O papa"]
   },
    {
  "category": "Video Games",
  "question": "Qual a plataforma Nintendo mais vendida?",
  "answer": ["Nintendo DS"]
   },
  {
  "category": "Futebol",
  "question": "Qual nacionalidade ganhou mais prêmios Golden Boy?",
  "answer": ["França"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como você chama um número real que é menor que zero?",
  "answer": ["Número negativo"]
   },
   {
  "category": "Abelhas",
  "question": "qual é o consumo de mel por capital na Alemanha?",
  "answer": ["43 kg"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Guiné-Bissau?",
  "answer": ["Bissau"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Se você mora no Taiti, de que país você é cidadão?",
  "answer": ["França"]
   },
    {
  "category": "Filmes",
  "question": "Quem ganhou seu segundo Oscar em anos sucessivos por Forrest Gump?",
  "answer": ["Tom Hanks"]
   },
   {
  "category": "Esportes",
  "question": "Qual esporte usa a bola mais leve?",
  "answer": ["Ping pong"]
   },
   {
  "category": "Econômia",
  "question": "Qual foi a primeira empresa a atingir uma capitalização de mercado de 1 trilhão de dólares?",
  "answer": ["Apple"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Quem foi o primeiro carteiro na Filadélfia?",
  "answer": ["Benjamin Franklin"]
   },
   {
  "category": "Video Game",
  "question": "Qual é o nome da piloto feminina que aparece na maioria das séries Ace Combat?",
  "answer": ["Nagase"]
   },
   {
  "category": "Minecraft",
  "question": "Em qual bioma podem ser encontradas acácias?",
  "answer": ["Savana"]
   },
    {
  "category": "Video Games",
  "question": "De qual jogo é \"Siga o maldito trem, CJ!\"?",
  "answer": ["GTA San Andreas"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Que fruta, mesmo em pequenas quantidades, é fatalmente tóxica para cães e gatos?",
  "answer": ["Uva"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Onde Muhammad nasceu?",
  "answer": ["Meca"]
   },
   {
  "category": "Filmes",
  "question": "Qual é o nome do cowboy de brinquedo em Toy Story?",
  "answer": ["Woody"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual é a soma de todos os números de 1 a 69?",
  "answer": ["2415"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "A Lei Walker aprovada em 1920 em Nova York era uma lei que regulamentava qual esporte?",
  "answer": ["Boxe"]
   },
   {
  "category": "Minecraft",
  "question": "Qual é o nome original de Netherrack?",
  "answer": ["Bloodstone"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Qual navio de Cristóvão Colombo encalhou em sua primeira viagem?",
  "answer": ["La Santa Maria"]
   },
    {
  "category": "Abelhas",
  "question": "Que tipo de esqueleto as abelhas têm?",
  "answer": ["Um exoesqueleto"]
   },
     {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Bélgica?",
  "answer": ["Bruxelas"]
   },
   {
  "category": "Música",
  "question": "Dave Grohl era baterista de qual banda?",
  "answer": ["Nirvana"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "O Oceano Antártico circunda que continente?",
  "answer": ["Antártida"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Quem foi o responsável pelo maior assassinato em massa da história do mundo?",
  "answer": ["Mao Zedong"]
   },
   {
  "category": "Abelhas",
  "question": "O mel contém um antioxidante que ajuda a melhorar o funcionamento do cérebro. como isso é chamado?",
  "answer": ["Pinocembrina"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Jumpman era o nome de qual personagem famoso da Nintendo?",
  "answer": ["Mario"]
   },
   {
  "category": "Animes",
  "question": "Em JJBA Stone Ocean, qual é o stand totalmente evoluído de Enrico Puccis?",
  "answer": ["Made in Heaven"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Fundada em 1889, a Nintendo começou vendendo que produto?",
  "answer": ["Cartas"]
   },
     {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é o país mais jovem internacionalmente reconhecido no mundo?",
  "answer": ["Sudão do Sul"]
   },
   {
  "category": "Econômia",
  "question": "Um monopólio puro é quando há um único o quê?",
  "answer": ["Vendedor"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Guatemala?",
  "answer": ["Cidade de Guatemala"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Guatemala?",
  "answer": ["Cidade de Guatemala"]
   },
   {
  "category": "Música",
  "question": "Gerard Way foi o vocalista principal de qual banda?",
  "answer": ["My Chemical Romance"]
   },
   {
  "category": "Astronomia",
  "question": "Ursa Majoris é mais comumente conhecida como?",
  "answer": ["A Ursa Maior"]
   },
  {
  "category": "Música",
  "question": "De qual cidade os Beatles vieram?",
  "answer": ["Liverpool"]
   },
  {
  "category": "Programação",
  "question": "Qual era o nome da linguagem de computador em homenagem a um filósofo e matemático francês?",
  "answer": ["Pascal"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual país está mais próximo das Ilhas Canárias?",
  "answer": ["Marrocos"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual círculo geográfico está a 0 graus de latitude?",
  "answer": ["Equador"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual círculo geográfico está a 0 graus de latitude?",
  "answer": ["Equador"]
   },
   {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é o maior animal terrestre que existe tanto em espécies africanas quanto asiáticas?",
  "answer": ["Elefante"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital do Laos?",
  "answer": ["Vienciana"]
   },
     {
  "category": "Econômia",
  "question": "Que moeda é usada na Argentina?",
  "answer": ["Peso argentino"]
   },
  {
  "category": "Futebol",
  "question": "Quem ganhou a Copa do Mundo 2018?",
  "answer": ["França"]
   },
   {
  "category": "Piratas",
  "question": "O que ajudou os piratas a manter a doença do escorbuto sob controle?",
  "answer": ["Laranjas"]
   },
    {
  "category": "Piratas",
  "question": "Qual é a capital do Benin?",
  "answer": ["Porto Novo"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Dominica?",
  "answer": ["Roseau"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "A corrida do ouro na Caliayfórnia começou em que ano?",
  "answer": ["1948"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Qual é a capital da Malásia?",
  "answer": ["Kuala Lumpur"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
  "question": "Qual é o aceptor final de elétrons na respiração?",
  "answer": ["Oxigênio"]
   },
   {
  "category": "Esportes",
  "question": "Qual time ganhou o Super Bowl 2016?",
  "answer": ["Denver Broncos"]
   },
     {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Qual é o número de cada conjunto de lados opostos de um dado padrão?",
  "answer": ["7"]
   },
   {
  "category": "Tecnologia",
  "question": "Qual país tem a maior porcentagem de sua população online?",
  "answer": ["Islândia"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital do Azerbaijão?",
  "answer": ["Baku"]
   },
    {
  "category": "História",
  "question": "Qual foi a última cidade do Império Romano a cair?",
  "answer": ["Trebizonda"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Quem era o prefeito da cidade de Nova York durante os ataques de 11 de setembro de 2001?",
  "answer": ["Rudy Giuliani"]
   },
    {
  "category": "História",
  "question": "De acordo com a mitologia grega, que Górgona tinha cobras como cabelo e podia transformar os espectadores em pedra?",
  "answer": ["Medusa"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Em que país as pessoas costumam ter um ano de idade ao nascer?",
  "answer": ["China"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Quem foi a primeira rainha da Inglaterra?",
  "answer": ["Mary I"]
   },
   {
  "category": "Matemática",
  "question": "Rápido! Quanto é 11 × 52?",
  "answer": ["572"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Grécia?",
  "answer": ["Atenas"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital do Quirguistão?",
  "answer": ["Bishkek"]
   },
    {
  "category": "Biologia",
  "question": "Que criatura vive em um formigueiro?",
  "answer": ["Formiga"]
   },
     {
  "category": "Abelhas",
  "question": "Que doce alimento é feito pelas abelhas com o néctar das flores?",
  "answer": ["Mel"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital da Coreia do Norte?",
  "answer": ["Pyongyang"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "Gaddafi era o líder de que país?",
  "answer": ["Líbia"]
   },
    {
  "category": "Música",
  "question": "Qual álbum de Tyler, The Creator foi lançado em maio de 2019?",
  "answer": ["IGOR"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Que classe de personagem Diablo II é famosa por invocar os mortos?",
  "answer": ["Necromancer"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Em que estado dos EUA você encontraria o Stone Mountain Park?",
  "answer": ["Georgia"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "O chefe final em Diablo II: Lord of Destruction é?",
  "answer": ["Baal"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "De que idioma veio a palavra “Ketchup”?",
  "answer": ["Chinês"]
   },
   {
  "category": "Tecnologia",
  "question": "Qual foi o primeiro navegador da Web disponível no sistema operacional Microsoft Windows?",
  "answer": ["Cello"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual é a área de um quadrado com diagonal medindo 12?",
  "answer": ["72"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
  "question": "Qual elemento não pode ser fundido dentro dos núcleos das estrelas?",
  "answer": ["Ferro"]
   },
  {
  "category": "História",
  "question": "Quando Polônia se tornou um país?",
  "answer": ["966"]
   },
    {
  "category": "História",
  "question": "Qual antiga rainha egípcia foi casada com o faraó Akhenaton?",
  "answer": ["Nefertiti"]
   },
    {
  "category": "História",
  "question": "Qual antiga rainha egípcia foi casada com o faraó Akhenaton?",
  "answer": ["Nefertiti"]
   },
   {
  "category": "Tecnologia",
  "question": "Qual é o nome de um único 'ponto' na tela do computador?",
  "answer": ["Pixel"]
   },
    {
  "category": "Tecnologia",
  "question": "Qual é o nome de um único 'ponto' na tela do computador?",
  "answer": ["Pixel"]
   },
   {
  "category": "Música",
  "question": "Quem é vocalista e fundador do Queens of the Stone Age?",
  "answer": ["Josh Homme"]
   },
     {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital de Honduras?",
  "answer": ["Tegucigalpa"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Que país tem uma águia e um cacto em sua bandeira?",
  "answer": ["México"]
   },
   {
  "category": "Twitch",
  "question": "Em que ano foi lançado o Twitch TV?",
  "answer": ["2011"]
   },
     {
  "category": "Ciência",
  "question": "Qual é o nome 'comum' do Bicarbonato de Hidrogênio de Sódio?",
  "answer": ["Bicarbonato de sódio"]
   },
   {
  "category": "Animes",
  "question": "Sobre o que é o anime All Out?",
  "answer": ["Rugby"]
   },
    {
  "category": "Animes",
  "question": "Descubra o anime: alguma luz verde transformou todos os humanos em pedra",
  "answer": ["Dr Stone"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Qual personagem em Mortal Kombat poderia usar os poderes / fatalidades de outros personagens?",
  "answer": ["Shang Tsung"]
   },
    {
  "category": "História",
  "question": "A retirada do Reino Unido da União Europeia é comumente conhecida como o quê?",
  "answer": ["Brexit"]
   },
  {
  "category": "Video Games",
  "question": "Quem foi o protagonista de Far Cry 3 Blood Dragon?",
  "answer": ["Rex Power Colt"]
   },
    {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual criatura tem os maiores olhos do reino animal?",
  "answer": ["Lula gigante"]
   },
   {
  "category": "Música",
  "question": "Os amantes da ópera sabem que a Ópera Real Dinamarquesa está localizada em que cidade?",
  "answer": ["Copenhagen"]
   },
   {
  "category": "Filmes",
  "question": "George Reeves foi conhecido por quem?",
  "answer": ["Super Homem"]
   },
  {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Com mais de 700.000 visitantes por ano, que americano possui o túmulo mais visitado do mundo?",
  "answer": ["Elvis Presley"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
  "question": "No início de 1900, que inventor americano desenvolveu a bateria alcalina?",
  "answer": ["Thomas Edison"]
   },
   {
  "category": "Biologia",
  "question": "O som mais alto de uma fonte viva é produzido por qual criaturas marinhas?",
  "answer": ["Baleias"]
   },
    {
  "category": "História",
  "question": "Quantos anos aproximadamente os israelitas estiveram em cativeiro no Egito?",
  "answer": ["400"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Alguns pesquisadores acreditam que meia cabeça de qual leguminosa  por dia pode prevenir certas formas de câncer?",
  "answer": ["Alface"]
   },
   {
  "category": "História",
  "question": "De 1977 a 1996, 128 reclusos nos EUA foram executados por qual método?",
  "answer": ["Eletrocussão"]
   },
    {
  "category": "Matemática",
  "question": "Rápido! Quanto é 252 ÷ 3?",
  "answer": ["84"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Em que país você pode visitar o templo Angkor Wat?",
  "answer": ["Camboja"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Nome da guilda especializada em artes mágicas em Skyrim",
  "answer": ["College of Winterhold"]
   },
     {
  "category": "História",
  "question": "Em que ano o Reino Unido votou para deixar a UE?",
  "answer": ["2016"]
   },
   {
  "category": "Video Games",
  "question": "Qual era o código de trapaça para todas as armas e munições no DOOM II?",
  "answer": ["2016"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
  "question": "O Bundesautobahn 1 na Alemanha passa por quantos estados alemães?",
  "answer": ["7"]
   },
    {
  "category": "Ciência",
  "question": "Qual é o nome de um método para determinar a idade de um objeto que contém matéria orgânica?",
  "answer": ["Datação por radiocarbono"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é a capital de Antígua e Barbuda?",
  "answer": ["Saint John"]
   },
    {
  "category": "Abelhas",
  "question": "Quantos olhos uma abelha tem?",
  "answer": ["5"]
   },
   {
  "category": "Animes",
  "question": "No anime \"Akaneiro ni Somaru Saka\", o protagonista do anime é?",
  "answer": ["Junichi Nagase"]
   },
    {
  "category": "Tecnologia",
  "question": "Qual foi o primeiro vírus de computador?",
  "answer": ["Creeper"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Em que cidade inglesa está localizado o palácio de Buckingham?",
  "answer": ["London"]
   },
   {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Qual é o signo do zodíaco para uma pessoa nascida em 2 de outubro?",
  "answer": ["Libra"]
   },
    {
  "category": "Video Games",
  "question": "Quem é o principal antagonista da série Twisted Metal?",
  "answer": ["Calypso"]
   },
  {
  "category": "Carros",
  "question": "Qual fabricante de automóveis produziu o modelo Elise?",
  "answer": ["Lotus"]
   },
    {
  "category": "Futebol",
  "question": "Quem ganhou a Bola de Ouro em 2007?",
  "answer": ["Kaka"]
   },
   {
  "category": "Política",
  "question": "Que celebridade ajudou Ronald Reagan a se tornar presidente nos anos 80?",
  "answer": ["Frank Sinatra"]
   },
  {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é o maior animal que já viveu na Terra?",
  "answer": ["Baleia Azul"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Qual país europeu consome comida mexicana mais picante do que qualquer outro?",
  "answer": ["Noruega"]
   },
    {
  "category": "Programação",
  "question": "Quem fez o Obote?",
  "answer": ["Namaca"]
   },
    {
  "category": "Minecraft",
  "question": "Em que nível os diamantes podem ser encontrados?",
  "answer": ["16"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual país europeu tem mais usinas nucleares?",
  "answer": ["França"]
   },
  {
  "category": "Ciência",
  "question": "As partículas com spins de meio inteiro são chamadas de?",
  "answer": ["Férmions"]
   },
    {
  "category": "Música",
  "question": "Qual é o verdadeiro nome de Freddie Mercury?",
  "answer": ["Farrokh Bulsara"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Trinidad e Tobago é um país / ilha rodeado por qual mar?",
  "answer": ["Mar do Caribe"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "Que país asiático era conhecido como Mesopotâmia há muito tempo?",
  "answer": ["Iraque"]
   },
  {
  "category": "Geografia",
  "question": "Qual é o nome do primeiro mapa PUBG?",
  "answer": ["Erangel"]
   },
    {
  "category": "Música",
  "question": "O vocalista do Gorillaz e Blur",
  "answer": ["Damon Albarn"]
   },
    {
  "category": "Animes",
  "question": "Adivinhe o personagem: ela viajou no tempo, morreu e voltou como um programa de computador",
  "answer": ["Kurisu Makise"]
   },
    {
  "category": "Conhecimentos Gerais",
  "question": "Bionicle é uma das linhas de que marca de blocos de construção?",
  "answer": ["Lego"]
   },
     {
  "category": "História",
  "question": "8 de junho de 68: Servius Sulpicius Galba se torna o imperador de que império?",
  "answer": ["Romano"]
   },
   {
  "category": "Geografia",
  "question": "Serra Leoa faz parte de qual continente?",
  "answer": ["África"]
   },
     {
  "category": "Animais",
  "question": "Azul Russo é uma raça de que animal?",
  "answer": ["Gato"]
   },
    {
  "category": "Geografia",
  "question": "14 de setembro de 1847: General Winfield Scott captura que capital do hemisfério ocidental?",
  "answer": ["Cidade do México"]
   }
  
]
